[講故台]好學撚砌新機日記

近排諗住砌部新機，相信應該會砌好耐下，可能要成個星期左右（得閒先搞，要返工）

諗住分享下自己砌機既過程，而且我本身機都無砌過幾多部，上水更加係第一次，有柒事發生請各位巴打耿笑之餘指點下小弟

留名

好喇，咁講一講我黎緊既行程先

1.整假Ram

因為今次我會換返個箱，其實就買埋架喇，係s340 elite黎既，咁你知atx箱用matx板好樣衰架啦，所以要換塊大板，為左隊爆晒d ram槽佢，我會整多兩條ram

2.整模組線

做為一部不直行先，外觀第二，效能第三既電腦當然唔少得依d細節位，而砌機既樂趣就係自己郁手整，所以我唔會直接買條完成品返黎

3.砌機

其實都唔叫砌新機既，只係升一升級咁

原本個spec:

Cpu:
Intel core i5-6500

老母板:
b150m

Ram:
1x16gb ddr4

Ssd:
kingston uv400 120g

Hdd:
Toshiba 1tb

顯示卡:
Gtx 960 4gb oc

火牛:
賊船cx600

箱:
東瀛戰神牌垃圾箱

新Spec:

Cpu:
Intel core i5-6500

老母板:
B150A

Ram:
1x16gb ddr4
仲有3條假既

Ssd:
kingston uv400 120g

Hdd:
Toshiba 1tb

顯示卡:
gtx 1060 3gb

火牛:
賊船cx600

箱:
Nzxt s340 elite

4.上水冷

淘左一套barrow，大約三千銀（仲未到）
有水箱，u同卡 水冷頭，兩個冷排（240同120)，咁u同卡都係同一個個loop黎既

大致上就依四樣野，都唔排除突然屎忽痕又搵d野搞下咁

我都心思思好似樓主咁做 升級少少部機 轉下箱

留名學野

東瀛戰神牌垃圾箱

好快血升下成部機就換左

又係你個假ram撚

十卜ching

6500都水冷...

咁今次我就用pmma（亞加力）黎做材料，依塊就大約17x10cm左右，淘寶買既

咁就2mm厚既

咁就撕走塊保護貼先

閃令令

直接痴皺紋膠紙上去，方便寫野畫野

咁按比例畫返出黎就ok架喇

個size上網都搵到既

照舊用電磨機cut啦
btw依部野馬力唔太夠，想二手放左佢換部dremel

cut個型之後再cut detail位

cut完

之後用砂紙磨一磨個面，方便上色

[梁國雄mode]咁就搞埋第二條，依度一條用砂紙磨左，一條未，大家又睇唔睇得出呢

再用水沖沖磨出黎d粉，如果唔係直接上色就pk

今日就整住咁多先
聽日返工，後日再搞

型咪得

見到你整假ram 諗起日本啲暴走族貨車

支持呀，6500只係過客
遲下儲夠錢一炮換部勁嘅

LM

咁嘅spec用個$3,000水冷 好痴線

牛550W買邊隻好

好心又換埋粒7700k超頻啦

又唔係窮

錢唔係無係覺得無必要上到i7個d
我都係打lol同csgo為主，唔想洗d無謂錢

見都有唔少巴打萬零蚊砌部機谷恆d spec到頭來發覺用唔着，我決定都係將d不直放係d有意義既地方

同埋其實有諗過換板flash bios玩non k overclocking ,但好似無得超倍頻都係算數

evga supernova g2

冇人擔保以後唔會玩pc game 遲啲再轉啦你

係就仆街喇，我玩硬喉，好麻煩

好想快d整埋佢

d線上次俾我整柒左等我訂料再整過

點解要假ram嘅

因為唔識整真既

咁淘寶嘅水冷會唔會都係假

線用邊間 我都想換

其實巴野好有心機 做自己覺得開心既野
大家追求既野都唔同 夠用咪得
大路諗法係有錢打爆D SPEC先
唔係就on9仔 負皮
我都買左千幾蚊RGB 用緊i5 4440
打LOL姐 我開心 錢我既

係 但我認真問問題被樓主耍

因為隊爆晒四條ram槽會型d，感覺上你有四條槽但係落一條ram個感覺好空，唔知你明唔明我講咩

sor for 1999

我d料係UL工廠 同 南京電器小店買

如果你成條買好似個d咩 yy定制，mini定制好似都幾出名，但我未用過

有道理 水冷嚟果陣記得影嚟睇

笑撚死

套水冷真既
我係barrow官網直接撳link入佢淘寶專門店買

想買返套

買左板同卡

今日見塊b150板做緊清貨價$450即刻狗沖買左，原價好似9百幾
反正我又無m.2又，條ram又係2133

張卡就一早睇定架喇（因為要夾水冷），要$1540，應該無食炒價

3G

其實1080p有咩game 3gb唔夠
我玩nier全高都係用左1gb..

暫時硬件升級方面就齊晒，塊板我都幾滿意，咁既價錢，咁既樣，幾多燈幾好J

原本個箱用唔返，matx箱黎

東瀛戰神信仰Logo

買s340 elite 白色？

有啲起碼4Gb

係其實訂左，未拎姐

係邊訂抵呀ching

求期搵d腦場細鋪，會平過正價幾廿蚊，但要等，反正我唔急

屌你老母
我發現前幾日條假ram太厚插唔到落去

拎返舊時整落個條先知原來應該用1mm厚既（我用左2mm）

之後我去左深水埗買左塊1mm厚既亞加力板，廿蚊

重新畫過scale

cut完
大合影，5條得兩條用到
btw 1mm厚既亞加力板真係同薯片差唔多脆，用砂紙磨個陣整斷左條

到上色既環節喇，我順便試下油，我一條用底漆打底，一條直接上色

打完底，變左灰色

依d唔起眼既野都係用工業噴漆上色算
幾廿蚊大大支

已經噴左三層，左邊（有打底）個條仲係未完全遮到晒d底漆，右邊就已經搞掂，所以打底會麻煩好多

再上多幾層色，就噴消光保一保護d油

無上底漆個條會有少少透光

有打底個條就無

最後環節上散熱片，用痴左3m雙面膠上去條ram度先

拆開個heat sink

痴實半邊先

再扣埋另外半邊上去

搞掂

大合影頭已側

上機圖

因為淘寶賣線個間鋪仲未出貨，所以黎緊應該會試下整 後板i/o cover

留名學野 想學硬件好耐

換左個keyboard

RGB cancer

屌 以假亂真

套模組線終於出貨
不過套水冷等左成個星期都仲未到，d線應該要等七日

假ram 笑撚死

屌

我跌彎左部電磨機，依幾日應該出唔到文

彎左塊碟姐，換返塊冇事啦

支持整多張假GPU同假SLI

睇真d，彎埋下面碌野

用沙紙咪算囉

我用黎cut野架喎ching

成件事好on9

我份人係on9左d

巴打張b150邊到買

個fd間鋪買
佢話平時賣650蚊

不過同佢其實唔係話好熟個d，有時買完出去行返轉發覺有人平過佢

如果你想買可能落腦場搵搵都有

完左？

未

第一次訂水冷，訂錯左唔少野，再訂多左次，等緊佢到

模組線就到左，依幾日會整

依排比較忙好少方加所以無出過文sorry
但砌機既野一旦開始左就唔會停
所以絕無爛尾

今日我就玩psu cable modding
即係整模組線/定制線
由於我隻牛唔係模組牛，
所以我決定整extension cable
而extension cable比較簡單，
對啱d位，直接1槽去1槽， 2槽去2槽etc....就得!!!

頭盔:因為套野係淘寶買，d名都係直接跟大陸叫，叫錯蝗名請大家屌得細力d

首先放幅完成圖吸引下大家先

自我感覺良好

整得線黎咁當然一定唔少得要用工具
下面我就同大家講下我用咗咩工具，如果各位有興趣跟我機一齊玩都可以搵得方便d

壓線鉗，重要性9.5/10，用黎接駁terminal fitting（大陸叫乜乜端子）同電線，無佢基本上無得玩（除非你可以咁勁用其他方法夾得實）

鉸剪，重要性10/10，用黎剪電線，無佢都係無得玩

火機，重要性9/10，用黎燒熔層編織網，等佢唔會散開

剝線鉗，重要性7/10，無佢剝線好麻煩

模型用既鉗仔，重要性2/10，方便剪d細位

同埋下面塊板，重要性0/10，無撚用

好痴線 啲錢竟然用黎買水冷同整假ram 唔用黎升spec
留名支持吓

咁今次我打算用全白既線黎玩，襯返隻白色既s340 elite，注意d線係原本外面已經有層編織網/蛇皮網

先將電線切條備用

切完記住將層蛇皮網拉後少少，如果唔係好難剝線

割包皮

割完

雌性既terminal fitting，佢有長同短各一對腳，長個對要夾到電線（我就夾埋蛇皮網），短個對就夾入面d銅線

對啱位用手盡量夾實固定左位先

再用壓線鉗夾到實一實

搞掂咁樣就叫做perfect架喇，再求其燒一燒個網既邊邊等佢唔好散就得

不過如果層網有少少散，好似咁既話，就要燒一燒再用工具剪走d多餘既野佢，因為太大抽好難入

整完就好似咁

隊入個膠殼度，要記住
乸fitting要駁公膠殼
公fitting就駁乸膠殼

層網處理得唔好就會咁，所以我放棄左個cpu 8pin住，整左vga 6pin先

整完半條6pin線

另外半邊個度我無心機整靚佢，反正都入背板，求求其其長長短短參參差差算
都差不多嘛，繼續吧

巴打加油

跟住用同樣既方法駁埋另一邊

最後再上返幾粒膠（好似叫理線梳）

完成，都搞左好耐下，做靚前半條就得架喇

後背條入背板睇唔到既，眼不見為乾淨

感想:成套野連工具大約二百幾人仔，整三條線（pcie6pin,cpu8pin,motherboard24pin）
工具佔左價錢既一半

整依set野都好晒時間下，其實上淘寶直接買曬三條都係差唔多價（好似仲再平d），又要唔洗自己整，又靚過自己整，仲方便

不過我買之前唔係無諗過直接買完成品，其實主要係想試下自己落手造，試落真係幾撚麻煩下，不過都無後悔到

但下次可能就未必會再自己整

多謝支持

巴打 barrow淘寶邊個賣家先係offical

直接去barrow官網啦，有link撳入去淘寶店

入fitting前包層熱縮通好d喎

我有試過，但係覺得無太大作用同超級麻煩

你如果整得唔好，好容易會令條線太粗入唔到膠殼,或者係太粗，fitting隻腳夾唔實條線，會好易甩

的確，整得好既話係會安全d，但我新手第一次玩就唔搞咁多野簡簡單單算數

同埋我上網睇教學係有幾類做法既，一係用金屬fitting夾實左條電線再上蛇皮網，之後再用熱縮膠管固定，依個係難到仆街

我係第二種做法，上左蛇皮網再用金屬fitting一次過夾晒蛇皮網+電線幾易玩

between 巴打好似識d野喎，你又有玩開？

搞掂晒d線鳥

6pin

8pin

24pin

整條條廿四pin個陣唔夠線用，所以一條有少少色差（嗰條係白網黑線，其他都係白網白線）

不過唔緊要，到時上機佢會俾上面個層線遮住，唔會顯眼

咩keyboard黎

我覺得佢可能想整定個水冷,等到咁上下先升spec

基本上做過電子野都會識少少呢d野
Btw 整過耳機amp, 耳機線同一隻tesla coil玩過下

ttesport Poseidon z rgb

留名等睇水冷

tesla coil求教學

未多謝巴打留意

近排有少少忙容我拖一拖

等睇更新

今日幾號？

樓主啲線係邊買？我想自己整喎

今晚出文sor